9月立會戰 揚言阻「黃屍操控票站」 退休警搶做選舉人員

全文

9月立會戰 揚言阻「黃屍操控票站」
退休警搶做選舉人員

【本報訊】政府早前公佈暫定9月6日舉行立法會換屆選舉，選舉事務處亦已在政府內部發出通告，招募約3.1萬名選舉工作人員，今年更將招募範圍擴大至退休公務員。此舉卻引來一班退休警員「吹雞」，近日透過WhatsApp群組動員退休警搶做票站工作人員，更講明是針對民主派，要阻「『黃屍』操縱今次立會選舉的票站」。有民主派批評有關言論煽動仇恨，也令人擔心選舉不再公平公正。

記者：林俊謙 陳珏明

網上。。。。。。。。。。…。。。。。和「配票」。

有退休警員呼籲退休同袍踴躍登記成為立會選舉工作人員，以免「黃屍」操縱票站；圖為去年區選葵青偉盈選區工作人員點票情況。

警就業輔導組協助登記

相關新聞：建制區選大敗賴票站職員

本報取得選舉事務處發給公務員的「2020年立法會換屆選舉招募選舉工作人員」通知，當中寫明「如人員的退休前休假在2020年9月8日或之後結束亦可申請選舉職位」；流傳訊息則指早前已聯絡警察退休組，確定警員不論已退休多少年，均可本月18日前向該組提交報名，再由選舉事務處決定落實。

本報就流傳訊息查詢警務處，警方只回覆稱，選舉事務處發電郵邀請退休公務員擔任選舉工作人員，警方就業輔導組接獲大量查詢及求助電話，因此就有關事宜協助有興趣申請的退休人員作意向登記。

選舉事務處稱由於去年為區選招募工作人員困難，加上立會換屆選舉需更多人手，故將招募對象擴展至退休公務員，強調安排適用於所有部門。該處又指退休公務員接受委。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。令選舉管理委員會、選舉事務處或政府出現尷尬情況，及令人對選舉工作人員是否公正無私產生質疑，同時亦需作保密聲明，在選舉中維持投票保密性，及不會作任何選舉法例禁止的行為。

去年區選適值反送中運動如火如荼之際，多個票站有警員巡邏。

民主派憂影響選舉公平

民主黨主席胡志偉認為相關言論煽動仇恨，選舉事務處若容許他們作為選舉工作人員，將令到年輕選民擔心受針對，也令選舉事務處失去公信力，令人質疑9月立會選舉還能否保持。。。。。。。。。。。。。。。。。。事件解釋，釋除公眾疑慮。前立法會議員區諾軒不諱言，香港雖沒有民主，但最少選舉「仲係基本公正」，「如果佢哋（票站人員）唔秉持中立，就連呢樣嘢都推翻埋」，認為若國際社會見證香港選舉僅有公正亦畫上句號，如同變相向「攬炒」更進一步。

新公務員工會主席顏武周稱，票站工作人員工時長，責任亦大，相對獲得的回報並不特別吸引，工會早前已。。。。。。。。。。。。。。。。。
間亂嚟去改，而且亦有好多工作人員互相監察，仲有選民都會睇住，如果過程有乜問題，我哋都會呼籲會員同我哋報告，我哋再反映。」

由黑警數票？ 我屌你每張票你唔舉高唱票一次都冇人會信個結果

唔洗本老屈，你覺得上次區會有操控咪去告囉

轟2 句話操縱
屌佢老母根本冇尊重選民
投張票唔啱佢心水就操縱
真係多票過佢就話操縱，有冇無恥到咁